+++
title = "Клуб &#171;Чёрный квадрат&#187;, Северодвинск"
date = 2007-08-14T12:36:52
guid = "http://mak-chgk.ru/about/clubs/severodvinsk/"
slug = "severodvinsk"
aliases = [ "/post_875", "/about/clubs/severodvinsk",]
type = "post"
categories = [ "Клубы МАК",]
tags = []
+++

**1. Название организации:** Северодвинский клуб интеллектуального творчества &#8220;Чёрный Квадрат&#8221; (СКИТ &#8220;Чёрный Квадрат&#8221;).



**2. Страна:** Российская Федерация. **Населенный пункт:** город Северодвинск (Архангельская область)



**3. Руководитель организации (должность, фамилия, имя):** Руководитель СКИТ &#8220;Чёрный Квадрат&#8221; Гевель Дмитрий Николаевич



**4. Средства связи с организацией:**



Почтовый адрес: 164500, Архангельская область, г. Северодвинск, пр. Труда, 54, Детско-юношеский центр, СКИТ



&#8220;Чёрный Квадрат&#8221;.



Телефон: (81842) 3-80-36



Факс: (81842) 3-57-82 (для &#8220;ЧК&#8221;)



E-mail: gevel@severodvinsk.ru.



Сайт: http://bsquare.edu.severodvinsk.ru/



**5. Дата создания организации:** 4 января 1993 года.



**6. Дата принятия организации в МАК:** 4 ноября 1996 года.



**7. Количество команд/человек, входящих в организацию:** 35 команд, 240 человек



**8. Перечень мероприятий, которые проводила организация в 2006/07 гг.:**



  * помощь в подготовке и проведении I-го отрытого фестиваля интеллектуальных игр г. Мурманска;

  * отборочные и презентационные игры в школах и вузах города;

  * чемпионаты двух вузов Северодвинска;

  * фестиваль открытия игрового сезона;

  * еженедельные лиговые игры в пяти лигах Клуба и тренировки;

  * чемпионаты в лигах - за звание чемпиона Лиги;

  * чемпионаты за место в Высшей Лиге (3 чемпионата);

  * турниры для работающей молодёжи города Северодвинска (6 турниров);

  * VI Чемпионат Северодвинска по спортивной &#8220;Своей Игре&#8221;;

  * V 24-часовой марафон по игре &#8220;Что? Где? Когда?&#8221; (25 команд);

  * V Областной фестиваль интеллектуальных игр &#8220;Фестиваль в Квадрате-2007&#8221; (47 команд);

  * выпуск клубной газеты &#8220;ГазетоЧКа&#8221; (с 1999 года - 47 номеров, за сезон - 5 номеров);

  * турниры, созданные школьными командами клуба (2 турнира);

  * VI Кубок &#8220;ГазетоЧКи&#8221; по спортивной &#8220;Своей Игре&#8221;;

  * фестиваль закрытия игрового сезона;

  * V независимый Кубок Паранихи по спортивной &#8220;Своей Игре&#8221;;

  * 6-й Кубок Иванова-Кактуса (предновогодний).



**9. Перечень мероприятий, в которых участвовали команды организации в 2006/07 гг. (кроме мероприятий, указанных в п.8):**



синхрон/он-лайн:



  * Турниры ВДИ (все предложенные);

  * МКМ (туры 1-7);

  * ОВСЧ (туры 1-6);

  * Кубок Провинций;

  * Кубок Городов;

  * Открытый Кубок России;

  * Первенство Сибири по ЧГК (школьный синхрон);

  * Открытый Чемпионат вузов Санкт-Петербурга;

  * Кубок Голливуда;

  * Выборгская Русалочка;

  * Кубок Средиземья;

  * Турнир &#8220;Rule, Britannia!&#8221;;

  * Кубок Америки;

  * Кубок малых городов



очные:



  * фестиваль &#8220;Белые ночи&#8221; в 2006-07 гг. (Санкт-Петербург);

  * Чемпионат России по ЧГК (Казань);

  * Школьный чемпионат России по ЧГК (г. Ступино Московской обл.);

  * ХI Открытый Областной фестиваль по интеллектуальным играм (Вологда);

  * финал Открытого Чемпионата ВУЗов Санкт-Петербурга;

  * Межрегиональный лагерь &#8220;Летние зори - 2006, 2007&#8221; (респ. Мордовия).